On va considérer maintenant $\Out(F_N)\curvearrowright \CV_N$. Soit $T$ un arbre métrique simplicial, $F_N \curvearrowright T$ libre minimal par isométries. $T \sim T'$, s'il existe $T \xrightarrow[]{\text{isométrie}} T'$ équivariante. $\CV_N \subseteq \real_+^{F_N}$.

$\Gamma = T/F_N$ est un graphe connexe fini dont le groupe fondamental est $F_N$. Les arrêtes de $\Gamma$ ont une longueur.

\begin{defn}
	Nous disons qu'un graphe est \emph{métrique}\index{graphe métrique} si chaque arrête a une longueur dans $\real_+^\ast$.
\end{defn}

\begin{defn}
	On dit qu'un graphe $\Gamma$ est \emph{marqué}\index{graphe marqué} s'il existe une équivalence d'homotopie $\rho:R_N \to \Gamma$, où $R_N$ est la rose à $N$ pétales, c'est-à-dire, un graphe à un sommet et $N$ arrêtes qui sont des boucles.
	
	Ce marquage est à homotopie près, et pour $\varphi \in \Aut(F_N)$, se réalise en une équivalence d'homotopie $\varphi: R_N \to R_N$.
\end{defn}

$\CV_N$ est donc l'espace des graphes métriques marqués, sans sommets de valence $1$ ou $2$. $\Aut(F_N)$ agit sur $\CV_N$ par precomposition du marquage
\[
	(\Gamma,\rho) \longrightarrow (\Gamma, \rho \circ \varphi^{-1})
\]
les automorphismes agissent trivialement, $w \in F_N$,
\begin{align*}
	i_w: F_N &\longrightarrow F_N\\
	u &\longmapsto wuw^{-1}
\end{align*}
et $(\Gamma, \rho) = (\Gamma, \rho \circ i_w)$. En effet, $i_w:R_N \to R_N$ est homotope à l'identité. Soit $\gamma:[0,1]\to w$ le lacet qui parcours $w$, et soit
\begin{align*}
	h:[0,1] \times R_N &\longrightarrow R_N\\
	(t,a_1) &\longmapsto \gamma[1t:1]\\
	(t,a_2) &\longmapsto a_1a_2a_3\\
	(t,a_3) &\longmapsto \gamma[1-t:1]\\
	(0,x) &\longmapsto i_w(x)\\
	(1,x) &\longmapsto x
\end{align*}
et
\begin{align*}
	e: a_1 &\longrightarrow \ast\\
	a_2 &\longrightarrow a_1a_2a_3\\
	a_3 &\longrightarrow \ast
\end{align*}

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
	\draw [->-=.5, orange] (0,0) to[out = 120, in = 270] node[left,midway] {$a_1$} (-0.75,1);
	\draw [->-=.5] (-0.75,1) to[out = 90, in = 90] node[above,midway] {$a_2$} (0.75,1);
	\draw [->-=.5, orange] (0.75,1) to[out = 270, in = 70] node[right,midway] {$a_3$}  (0,0);
	
	\draw[orange] (-0.9,1)--(-0.6,1);
	\draw[orange] (0.9,1)--(0.6,1);
	
	\draw[->-=.5] (0,0) .. controls (-2.48205, 0.299038) and (-0.982051, -2.29904) .. node [left] {$b$} (0,0);
	\draw[->-=.5] (0,0) .. controls (2.48205, 0.299038) and (0.982051, -2.29904) .. node [right] {$c$} (0,0);
	\end{tikzpicture}
\end{center}
$e$ est homotope à l'identité pout tout $t \in [0,1]$. En composant $i_w$ est homotope à l'identité et $\rho \circ i_w$ est homotope à $\rho$.

\begin{defn}
	Nous définissons un \emph{simplex}\index{simplex} comme un graphe marqué de longueurs variant.
\end{defn}

On peut donc voir $\CV_N$ comme l'espace de graphes marqués, métriques, modulo homothétie.

\begin{center}
	
	\definecolor{c008000}{RGB}{0,128,0}
	
	
	\begin{tikzpicture}[y=2.5pt, x=2.5pt, yscale=-1.000000, xscale=1.000000, inner sep=0pt, outer sep=0pt]
	
	\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt,miter limit=4.00] (40.4435,67.1905) -- (15.4970,134.8482) -- (107.3452,149.5893)
	-- cycle;
	
	\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt,miter limit=4.00] (40.4435,67.1905) -- (89.5804,12.3839) -- (107.3452,149.5893);
	
	\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt,miter limit=4.00] (107.3452,149.5893) -- (168.9554,103.0982);
	
	\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt,miter limit=4.00] (168.9554,103.0982) -- (98.4888,83.1844);
	
	\path[draw=black,dashed,line join=miter,line
	cap=butt,miter limit=4.00] (98.4888,83.1844) --
	(40.4435,67.1905);
	
	\path[draw=c008000,line join=miter,line cap=butt,miter limit=4.00] (42.9808,111.3998) -- (59.5761,129.7728);
	
	\path[<-, draw=black,line join=miter,line cap=butt]
	(43.8356,133.4034) .. controls (33.4615,123.0674) and (43.0827,114.1887) ..
	(52.9518,126.3064);
	
	\path[->-=.5, draw=black,line join=miter,line cap=butt,miter limit=4.00] (54.0506,84.0104) .. controls (27.2466,78.2049) and
	(42.9259,105.1275) .. (54.0506,84.0104);
	
	\path[->-=.5, draw=black,line join=miter,line cap=butt,miter limit=4.00] (54.0506,84.0104) .. controls (62.4667,65.9391) and
	(84.4930,87.6300) .. (54.0506,84.0104);
	
	
	\path[->-=.5, draw=black,line join=miter,line cap=butt,miter limit=4.00] (66.3953,58.3050) .. controls (48.7820,49.4642) and
	(49.5107,70.6291) .. (66.3953,58.3050);
	
	\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt,miter limit=4.00] (66.3953,58.3050) -- (78.2765,56.0087);
	
	\path[->-=.5, draw=black,line join=miter,line cap=butt,miter limit=4.00] (78.2765,56.0087) .. controls (99.9928,62.2273) and
	(89.2815,38.9931) .. (78.2765,56.0087);
	
	\path[->, draw=black,line join=miter,line cap=butt]
	(56.3107,122.3372) .. controls (45.9367,112.0012) and (55.5579,103.1224) ..
	(65.4270,115.2402);
	
	
	\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt,miter limit=4.00] (59.5761,129.7728) .. controls (81.9275,113.1996) and
	(62.8607,94.6797) .. (42.9808,111.3998);
	
	
	\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt,miter limit=4.00] (42.9808,111.3998) .. controls (29.5944,121.3275) and
	(32.9245,148.5752) .. (59.5761,129.7728);
	
	\path[draw=black, line join=miter,line cap=butt,miter limit=4.00] (117.1186,105.0825) -- (133.7138,123.4554);
	
	\path[->, draw=black,line join=miter,line cap=butt] (127.0895,119.9891).. controls (117.2205,107.8713) and (107.5992,116.7500) .. (117.9733,127.0860);
	
	\path[<-, draw=black,line join=miter,line cap=butt]
	(130.4485,116.0198) .. controls (120.0744,105.6838) and (129.6957,96.8051) ..
	(139.5647,108.9228);
	
	
	\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt,miter limit=4.00] (133.7138,123.4554) .. controls (156.0653,106.8823) and
	(136.9984,88.3623) .. (117.1186,105.0825);
	
	\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt,miter limit=4.00] (117.1186,105.0825) .. controls (103.7322,115.0101) and
	(107.0623,142.2578) .. (133.7138,123.4554);
	\end{tikzpicture}
\end{center}

Les plus gros simplexes ont dimension $3N-3$, un graphe dont tous les sommets sont de valence $3$.

\begin{defn}
	Soit $\Gamma$ un graphe, on définit le \emph{volume} de $\Gamma$ \index{volume d'un graphe} comme
	\[
		\vol(\Gamma) = \sum_{\mathclap{e \in E(\gamma)}} l(e).
	\]
\end{defn}

\begin{defn}
	On définit une \emph{section}\index{section} comme l'ensemble de graphes de volume $1$.
\end{defn}

\begin{rem}
	Si la longueur d'un arrête tends vers $0$:
	\begin{itemize}
		\item l'arrête est un boucle en sort de $\CV_N$.
		\item Sinon on arrive dans un face plus petite.
	\end{itemize}
\end{rem}

\begin{defn}
	Nous définissons \emph{l'outre espace réduite} \index{outre espace réduite} $\CV_N/\Out(F_N)$ comme les graphes sans arrêtes sépares, métriques (on oublie le marquage) et un nombre fini de simplexes.
\end{defn}

\begin{rem}
	L'action de $\Out(F_N)$ respecte la structure simplicial de $\CV_N$
\end{rem}

\begin{rem}
	$\CV_N/\Out(F_N)$ est un complexe simplicial fini avec des faces manquantes, ce n'est pas co-compacte.
\end{rem}

\begin{rem}
	Pour $N=2$, $F_2$ est très particulier
	\[
		\Out(F_2) \xrightarrow{\;\sim\;} \GL_2(\inte)
	\]
	$\CV_2$ réduit est le plan hyperbolique.
\end{rem}

\begin{thm}[Culler,Vogtmann]
	L'outre espace est contractile.
\end{thm}